英國首相大熱人選 環境大臣高文浩認曾服可卡因

英國首相文翠珊正式辭任執政保守黨黨魁，正值保守黨「跑馬仔」之際，下屆首相大熱人選、環境大臣高文浩（Michael Gove）爆出醜聞，他周五向英國《每日郵報》承認，自己曾幾度服用可卡因。

《每日郵報》刊出由政治記者貝內特（Owen Bennett）撰寫的新書《高文浩：一個閒不住的人》（Michael Gove: A Man in a Hurry）節錄，內容提及高文浩2016年參與保守黨黨魁選舉時，曾向顧問承認服用可卡因。

高文浩在以上節錄刊出前回應《每日郵報》的查詢，並承認吸毒，他說：「這是一個錯誤，我回望過去時希望自己沒有這樣做過。那是20年前的事了，這是一個錯誤，但我不相信那過去的錯誤令你失去資格。」

2005年成為議員的高文浩表示，服用可卡因時他仍然是一名記者，而且未婚，他表示：「那本書是正確的，我確實曾吸毒，這是我非常後悔的事，毒品害人，它們是危險品，這是一個錯誤。」他希望這件事不會損害他成為下屆首相的機會：「這顯然將由我在國會的同事及保守黨黨員，決定我應否出任領袖，我認為所有政治家在加入政壇前都有過去。」

另一位首相大熱、倫敦前市長約翰遜，已經在2008年參選市長選舉時披露自己曾經服用可卡因。前首相卡梅倫在伊頓公學讀書時，曾因吸大麻而受罰。
路透社／英國《每日郵報》